嘉湖山莊加管理費9% 街坊感驚訝

嘉湖山莊屋苑分6期，管理費不一。港基上月通知翠湖居住戶，業主委員會與管理服務中心6月18日及7月9日曾就大廈財政預算草案進行會議。根據預算草案，住宅單位管理費及停車場車位管理費12月起調升9%，而2021年度的管理費不會加。

元朗區議員吳玉英說，加管理費令街坊感到驚訝，因疫情下經濟不景，加幅竟達9%，以建築面積計算平均每呎由1.57港元加至1.71港元，高於近年通脹。街坊對事件感到如同任人魚肉，因嘉湖山莊無法團，物管公司跟隨公契，單方面通知住戶加管理費，住戶沒法反對。她認為，物管公司一方面向業主收取管理費，一方面又獲得政府補貼，明顯有額外收入，促請物管公司將收入直接回饋業主。

港基物業管理有限公司回應說，就第二期保就業計劃所批之款項，將如早前處理第一期保就業計劃之方式一樣，把獲批之款項悉數撥入大廈管理帳戶，並會與業主委員會商議款項安排及管理費調整。

另外，本月31日開放申請的第二期保就業計劃，規定大型物管公司必須將最少80%補貼，回饋業主。東網向多間物管公司了解會否申請第二期計劃、今年有否調高物業管理費等。管理愛琴海岸、東港城等住宅的啟勝管理服務有限公司表示會申請第二期補貼，並以處理第一期的原則及形式，發放資助至物業管理帳戶，讓物業更靈活及具彈性地使用有關款項。

管理港灣豪庭、京士柏山等的偉邦物業管理有限公司亦稱將協助屋苑申請第二期補貼，而第一期資助的款項全數撥入屋苑銀行帳目。

林太：管理處食屎啦

新樓價幾倍

轉管理公司囉

誠哥？

又赢。

林太

記得有度比你揀+10%定+20%

等睇林太回應

即係幾錢尺

上年放狗入黎仲想加管理費？ 含撚啦dllm

講到錢理得你黃藍，喇喇臨搞個法團出嚟

聽講有d屋苑因為小業主份數唔夠大業主多,所以好難轉管理公司

驚西咩
龍市汪生話下年11月
嘉湖三房會升到750萬以上
宜家先600萬咁上下
一年後就賺150萬
加個小小管理處當施捨俾乞衣咪得囉

唔好交囉，強拍你層樓

原來無法團

而家啲新樓大型小小都好難成立法團，亦都轉唔到物管公司

因為大業主有幾十萬尺商場做業權份數
小業主只可以比大財團禁住嚟食

$1.71管理費 仲想點

盲都上連登

Quit左佢唔好住

又話誠哥好黃？百佳呃完你錢到管理公司

1.71好似算平

咁平?居屋都四蚊呎啦

其實住宅管理，都冇受疫情影響收入
偽保就業咁都批錢出去

段新聞係咁寫…

居屋4蚊呎就貴左少少，但都要睇地區，九龍私樓新樓5蚊呎，香港要8蚊

有乜好驚訝
原本咁平

支那仔

9％

呢篇新聞講翠湖喎

咁多年都唔搞法團要依家先搞？
個到屋苑差唔多要大維修啦 搞個法團出黎咪可以食左維修條水
只係睇下邊個食到姐

所以?
有咩高見

管理公司唔洗出糧唔洗開支咁
你打工要加人工，人地管理公司都要加人工
屌一尺加得個一兩毫都嘈嘈貢
1.71 一尺 平到仆街啦

大屋苑就襟計
人手嘅有保安清潔園藝技工寫字樓
判出去嘅有消防電梯冷氣發電機水泵etc
樣樣都錢，判出去嘅人哋年年都加
管理費唔加都得呀，去到負數咪一炮過大家夾

有高見未? 究竟有咩分別架姐

節錄
聯署就上述事件，共570位來自港基於天水圍負責管理的私人屋苑包括嘉湖山莊各期、慧景軒及柏慧豪園等住戶 聯署表達我們的強烈不滿。聯署包括包括業主(77.2%)及租客(22.8%)，分別來自：嘉湖山莊景湖居(40.2%)、樂湖居(16%)、麗湖居(13.3%)、艾湖居(9.6%)、賞湖居(5.3%)及翠湖居(5.6)；另外，其他區內屋苑有柏慧豪園(5.4%)及慧景軒(4.6%)。以上屋苑全屬港基物業管理有限公司管理。
以上屋苑全屬港基物業管理有限公司管理。
以上屋苑全屬港基物業管理有限公司管理。
以上屋苑全屬港基物業管理有限公司管理。
以上屋苑全屬港基物業管理有限公司管理。
以上屋苑全屬港基物業管理有限公司管理。

點解居屋管理費都要睇地區，反正都無會所

好平

保安既人工都會因為地區有唔同。

人工就要求年年加 人地都要食飯架

喺香港做業主真係低賤

呢啲戇鳩問題一律建議炒左間物管公司佢
法團自己管囉 淨係幾十張保養合約都大筆數
交600碎銀仲想點

武肺下有幾多人真係加到人工

真，完全突顯普遍業主嘅無知，以為d管理費就落晒管理公司袋，交管理費淨係望到個保安

以建築面積計算平均每呎由1.57港元加至1.71港元

佢嗰度冇商場得一座野租咗比惠康同幼稚園
之後其他全部都係樓
要成立法團係唔難
係班人懶姐

已封鎖會員 九龍治水

嘉湖山莊唔新
同埋翠湖佢本身冇連埋商場

管理公司得MR賺 其實應該無乜人知

其實個幾一尺
仲平過居屋
我個屋苑十幾年先加一次都貴過佢

咁都上新聞

咁就要研究返佢地幾耐無加過管理費。
如果正常每年/每2年加2-4%, 咁咪唔洗一加就加9%囉。

有聲

照計不嬲有法團嘛

唔撚理，我K要like

樓價加番

竟然有咁on9嘅事

咁多年應該有掛

哇屌你，加9%都係得嗰0.14咁撚少

每部lift每月都要保養費，
清潔工人倒垃圾都要人都係錢，
打落管理處有人俾你屌，條友都要人工，
走廊樓梯d光管每日都有幾支壞，日常d門會爛，揾個技工睇火做簡單野都要人工料錢，
仲未計d咸淡水泵喉喉會壞，去水渠會塞…

總之咩都係錢

又唔會既，都仲有d窿罅位有錢賺既，但問題係無一般人諗到咁多大貪野囉

總結，租樓日日賺

當你供完層樓好開心，跟住每月又要交管理費，之後又咁啱要做大維修又要每戶夾幾十萬

煥然咪4蚊

無法團

咁又真係差唔多
新樓真係要4蚊

其實有法團先仆街

Hi蘋果低智手機
上次喺樓上噪音post唔係好撚臭串㗎咩
又話人唔識分主觀/客觀
又話人連基本法律概念都冇
仲要懷疑人冇接受過高等教育
而家我真係好懷疑你有冇接受過高等教育
新聞都唔撚識睇

封鎖左又要㩒佢，仲要覆佢，你話你係咪犯賤

好多屋苑都有額外買一份保險保障單位內既原有裝修

特別係高尚住宅都會有買

你交既管理費有一部分係用黎比保險費

但你管理費600蚊咁平，你座野唔方高級去邊

唔鍾意，quit kingswood囉

係
疫唔疫情都係要看更
而家做看更根本就係鐵飯碗

$1.71係計建築面積喎，出面d新樓$4 up計緊實用面積

跟公契，大業主話邊間就邊間，邊有得轉

其實有法團仲唔好

打工仲低賤
加小小管理費都唔制
人地咪一樣打工

誠哥又贏

無法團點轉到
細屋苑有法團 反而好多嘢有得自己揸fit

嘉湖山莊實用率約78%, 都係講緊$2.2, 平新樓一半

Cls

如果500呎4000蚊管理費就真心on9

有既，公契有寫炒dmc manager既方法，不過通常都好難做到

真心想問
管理費例如每尺3蚊, 係計建築定實用面積?

收得8蚊多數係插針樓，單位少所以無人share先變咁貴所以好少有500呎單位，揾個150呎單位可能易d

盲都可以偷睇國家機密 點解上唔到連登？

加完都仲係好撚平 唔好諗住有咩服務
但啲人會focus喺9％

係咪無會所無泳池?
呢2樣都係燒錢野，尤其泳池細細地都可以一年燒幾十萬

通常發展商都將外牆面積、商場、停車場同公共地方計入業權，咁發展商就揸住超過5成業權份數，要炒物管就變成不可能任務

咁商場，停車場都有業主既，呢d好合理。
d公共地方有份數先pk

交得嗰600蚊唔好講出嚟啦一係細樓一係廢樓
管理費唔止看更 包晒屋苑嘅日常運作

嘉湖會所好大但無嘢玩
但假假哋都有室內池網球乒乓球壁球同gym

其實一般管理費係根據單位嘅業權份數
而通常講每尺幾錢係方便一船人理解而換算
至於建築定實用面積就真係因人而異

外牆都計先仆街，但業主唔負責外牆維修費用

咁便應該冇其他設施

好似有個細細哋嘅泳池

冇記錯佢哋個會所係另外收錢

公屋又贏

又改得幾好

自住果班，你俾個price list佢托柒咩

點都有用嘅 睇吓full pay定供到幾多
升咗咪加按舊錢出嚟 買債又好乜都好

換樓

綜緩又贏 做垃圾有人養

要收年費
設施再每次收費
呢種模式幾好
玩者自負
又唔會因為免費搞到成個場都係廢老

基本上多數會所都會另外收錢，但其實無咩用，都係蝕，平時d球場可能打到和既，但一有泳池，1個救生員我當15k, 2個人就30k, 連埋佢地放假要替更，仲有mpf, 製服，保險等等預救生員點都要40k/月。另外每星期揾半工人黎落藥跟下d泵同水質，呢到夏天就收6-8k, 咁間泳池公司要賺錢，開池每月就會收50k-60k左右。

我當50k先好計d, 我當開5個月，呢到25萬

唔開池就只收2-3k左右/月保養，7個月就14k…

另外預每年都要攞幾萬整下d泵同閘制，咁加加埋埋都1年要30萬

水電費就要睇個場幾大，個個場唔同，不過水費1年换1次唔太貴，電費應該1年都係幾萬搞得掂既。

乜撚野係艾湖居

廿大＝美

公共地方系指馬路 行人路?
但系d馬路 行人路都要定期維修管理

基本上業主單位外，d 業主可以去到都當公共地方，不過咁分緊係好粗疏。

不過點都好，基本上單位外既維修保養都係管理公司跟，一般馬路行人路都好少野維修，主要都係d泵同電子野壞多既。

但點計公共地方唔係重點，重點係邊d地方 有業權份數，唔計商場/車場呢d 真係有業主既地方，最常見既咪大堂囉，間中有d大隻大堂位置有業權份數架，但dmc又唔會講屬邊個不過係夾錢就計管理份數，呢d位就無管理份數既情況之下作推論，呢d業權份數多數都係管理公司/ 法團架喇。

不過我就未見過人攞呢d份數出黎用，俾小業主知道後應該會反枱

差唔多啦
管理費又唔係唔淨係包個實q

物管狗表示呢排清潔每個月多成幾皮野
加多1.71都唔夠圍到皮

加9%都係講緊每呎加$0.14, 真係好驚訝

其實物業管理係疫情下有咩影響？仲好意思獲得政府補貼，現在又加管理費！

呢樣真

唔係 我都封鎖咗你

是否很驚訝，講不出說話

你估清潔維修同其他合約會唔加價

唔鐘意嘅，quit咗佢囉

最好自己落手做
對眼淨係望到自己屋企門口既大種乞兒

炒鳩咗佢換過間囉, 你又無本事

其實仲好平

全港最大

仲有好多空間加

點會多咁多架
雖然d口罩，漂水，手套同防護衣都無得慳

好多大公司都將舊錢俾返落屋企數
仲有，加管理費唔係俾管理公司，條數都係屋苑數。
依家d管理公司多數都係屋企洗幾多就抽傭，定額開始少左喇

幾乎有d 係有佈署地內定咗
手揸大量其他業戶授權

大屋苑多戶數加主席要做到足

主席有要求就無計喇
我小國寡民，上年12月到今年1月中仲開倉派口罩宣傳防疫意識，點知就爆到咁大鑊

有一個家居隔離啲人已經要嘈成幢消毒
如果係確診，清潔公司收得再貴啲
1幢幾千10幢幾萬
做2次就10幾萬
你以為每呎加嗰毫幾子好好使

其實1. 71一呎真係唔貴， 不過呢個時勢加9percent 就慘啲

咁平?邊間?介紹黎洗下，我果間開我1座皮半，dklm

係呀，我上年12月舉手加4%, 班友係到推波，到1月都爆疫情，我提都費事提喇

好L在7 婆派錢救左我，唔係今年蝕幾十萬，年尾俾d委員屌死

本身做開嗰間
做確診都要皮幾呀

1月頭果時開會，講有呢d收費就俾d業主笑，依家睇返轉頭真係我笑返佢

有咩咁驚訝？你唔搞掂個法團，發展商食硬你㗎喎⋯⋯

好過去搶

唔鐘意咪quit 左層樓囉

加完 500呎單位一個月都唔洗一千蚊管理費,算係咁啦 仲嘈乜鳩

有d發展商起出黎果陣已經計好左揸幾多業權

諗起做大維修就過癮
每戶夾幾十萬

承建商fat fat

點幾十萬
當樂湖計成3千伙每伙十萬都3億
幾十萬咪10幾廿億喺入面起輕軌呀？

嘉湖山莊，不了